漁護署檢140公噸走私檀木 贈故宮修繕古建築

漁護署檢140公噸走私檀木 贈故宮修繕古建築

漁護署長梁肇輝今日（8日）與北京故宮博物院院長王旭東簽署諒解備忘錄，把一批漁護署在早前打擊走私執法行動中檢獲的木材，贈送予故宮博物院作文物修復和古建築修繕之用。特首林鄭月娥在場見證兩人簽署備忘錄。

漁護署回覆《明報》查詢指出，捐贈故宮的木材包括80公噸小葉紫檀、30公噸盧氏黑黃檀和30公噸伯利茲黃檀，是在不同執法行動及案件中檢獲。

4月上任的王旭東今次是應林鄭月娥邀請來港，了解香港在文化藝術方面的最新情况。林鄭月娥中午由民政事務局長劉江華陪同，在禮賓府與王旭東會面，感謝故宮博物院過去促成多項故宮大型展覽在港展出，並大力支持建設香港故宮文化博物館。林太期望與故宮博物院開拓更多合作項目。

香港周到要送俾人

吓 ? 財物充公之後唔係要拍賣咩 ? 賣到錢撥入香港庫房 ?
有無行內人計下 140 公噸值幾錢 ?

會唔會D木本身係香港偷砍?

百幾頓喎

贈乜春
東江水都收咁死貴，靚木就咁送去某國！？

睇grading